楊岳橋提私人草案： 予港府、法院域外管轄權

楊岳橋提私人草案：
予港府、法院域外管轄權

楊岳橋促政府盡快接納私人草案。李家皓攝

【本報訊】政府建議修訂《逃犯條例》，法案委員會將於下周二（30日）再開會。公民黨黨魁楊岳橋為突破死局，昨日向特區政府以及立法會提交私人草案，修訂《侵害人身罪條例》，以賦予特區政府及司法機關域外管轄權，處理香港永久居民或通常在港居住人士在境外涉嫌謀殺、誤殺或意圖謀殺的案件，冀能處理陳同佳案；民建聯質疑，有關修例等同在香港的刑事法引入追溯力，違反法律原則，強調不可行。

公民黨楊岳橋昨日指出，政府一直聲稱要為台灣謀殺案的死者和家屬討回公道，但涉案的陳同佳短期內或重獲自由；民主派曾經要求政府考慮用「日落條款」處理但未獲接納，故此公民黨決定提出私人草案，賦予特區政府及司法機關權力，可以在無引渡條例下處理香港永久居民在境外涉嫌謀殺、誤殺或意圖謀殺的案件，以免令港人要被移交至缺乏公平審訊及人權保障的司法管轄區。

相關新聞：唐偉康晤民主黨 續關注修例

須經特首同意

楊岳橋認為，此舉不但可以解決現時的政治爭拗，更重要的是能夠回應事件肇因，將台灣殺人案的疑犯繩之於法。

楊岳橋表示，已經就有關方案與民主派溝通，稍後亦會去信特首辦、保安局以及律政司，他重申除非港府是帶有政治目的強推《逃犯條例》修訂草案，否則看不到為何不接納其建議。由於私人條例草案須經律政司及特首同意，楊岳橋指時間緊逼，促請政府盡快接納。

身在北京的特首林鄭月娥昨出席第二屆一帶一路國際合作高𥧌論壇後，被問到楊岳橋提出的私人草案時只稱，政府提出的建議是經過審慎及全面研究，相關建議亦已經提交立法會，並進入修訂審議工作。

一直支持修訂《逃犯條例》的民建聯立法會議員周浩鼎認為楊岳橋的建議不可行。周浩鼎解釋，香港的刑事法例不具追溯力，指楊岳橋提出的草案並不能處理台灣殺人案，如果引入追溯力，則將會是顛倒現行制度，產生的代價會更大，因此認為按照政府目前提出的草案處理會較為恰當。

■記者林俊謙

上一則
上一則
邢福增憂支援地下教會涉經濟罪「宗教奉獻恐變非法集資」

下一則
下一則
唐偉康晤民主黨 續關注修例

唐偉康晤民主黨 續關注修例
外國紛表態 退讓空間大減
西環集中營：國民利益受影響 美更關注港
邢福增憂支援地下教會涉經濟罪「宗教奉獻恐變非法集資」

國歌法又唔見反對追溯力

班友今次好落力喎

班仆街連口供都唔夾下
咁佢而家改引導條例又做乜柒要有追溯力, 無追溯力又點搞台灣果單, on99